# fintech-birthday

## Cервис для нотификации сотрудников о предстоящем празднике одного из коллег.

## Модель данных
Сотрудник:
- ФИО
- номер телефона
- ссылка на проект
- дата рождения
- дата начала работы в компании
- wishlist (список подарков)
- город, за которым привязан сотрудник

Подарок:
- название
- описание
- ссылка на сайт (если есть)

Проект:
- название
- описание

Нотификация:
- тип события (годовщина работы в компании или др)
- ссылка на сотрудника с предстоящим праздником

## API для управления моделями (CRUD)

## Ролевая модель
Только пользователь с ролью `ADMIN` может редактировать модели.

## Cоздание нотификаций
Раз в день запускается поиск сотрудников с предстоящим праздником(за неделю) и создаются объекты нотификации, одна нотификация для каждого события и всех сотрудников проекта, исключая того, кто отмечает праздник. Если у двух коллег в проекте день рождения на одной неделе, создадутся две нотификации.

## API получения нотификации
- получить все нотификации для себя, которые не старше одной недели
- получить данные о сотруднике, его wishlist

## API регистрации сотрудников
Каждый сотрудник, регистрируясь заполняет свою карточку, логин и пароль. Для пользования API нужно быть аутентифицированным. То есть пользователь не харкодится в конфиге, а создается с помощью специального API. Сотрудник может изменять данные только своего аккаунта и получать данные остальных + данные о подарках, проектах и нотификациях.

## Тестовые данные
Миграционный скрипт `V6_test_data.sql` заполняет базу тестовыми значениями. Там есть логины и пароли для некоторых пользователей.

## Запуск проекта
```cmd
 docker-compose build
```
```cmd
 docker-compose up
```
Поднимется приложение на порту `8080` и БД для него. Чтобы начать использовать проект, изучите swagger спецификацию по адресу:
```url
http://localhost:8080/swagger-ui/index.html
```
